砌機8k list求指教

CPU: AMD R5 2600
MDB: ASUS Prime Strix B350-F
GPU: GALAX GTX 1660
RAM: Kingston HyperX Fury 3200Mhz 2x8GB
PSU: Corsair RM650x
HDD: WD Blue 2TB
SSD: Samsung 970 Evo Plus 500GB
CASE: Aerocool Cylon

想問下呢條list大致上有冇問題? 唔該晒各位巴打

伏

ADATA啲RAM唔係話伏咩

利申唔識

係咪想轉 ram ?
呢條 d80 samsung b die 來 因為珍寶清貨價正先推

咁其實係咪呢隻ram都ok

都 ok

同埋想問如果要2tb hdd嘅話wd定toshiba好 定係seagate

轉gskill flare x 3200 cl16

得4tb先安全 玩大d就上8tb toshiba
newegg 10tb好似仲平d

姐係唔好買2tb? 係咪真係咁伏

1tb 最穩陣wb 藍
Toshiba 就熱加吵
Segate dm 898
3tb全線仆直
4tb 就睇信仰了
Wd就得gold少d問題

無人叫佢比多七百五蚊上2060的

其實我都有諗過上唔上2060好 但係講真我真係好少打機 應該唔會點掂3A大作 所以我最後都係決定慳返幾舊水 因為真係用唔著 定係其實真係upgrade咗會好啲?

咁唔洗啦
其實玩a 卡更加扺玩

唔打機駛鬼買咁靚既顯卡
淨係睇片要張RX570 1050TI乜都夠哂啦
我用緊R9 380 APEX都打到
邊駛砌到8K
RAM 用2666
HDD 換4TB 多D位
慳返D錢換音響仲好啦

真係完全唔打？
咁連1660都唔洗上喇
用有內顯嘅u算喇
有需要先再落

應該又唔會完全唔打機嘅 但目前就唔會咁intense囉 我其實揀GTX 1660某程度係為咗future proof 因為其實GTX 1060或以上可以handle到大部分1080p嘅game 用1050嘅話到時對大game有興趣咪仆街?? 就算唔係 其實GPU係咩都好似可以攞嚟render嘢 真係唔識

落返張1K左右既卡好D
唔係一陣樓主抽左邊條筋想跟FD打機想打都冇得打

不過不死斬り咁講都岩
都真係要跟FD打機再買都買OK既

唔打機就無所謂 咩1660都可以唔落
如果宜家唔打 咁遲D先買都得
到你想打的時候又可以買新卡 fatfat

慳番2k 可以揀個靚D的箱

係睇你想一炮過買定係睇情況買姐

你依家買1660 唔打機又係浪費
用內顯怕你想睇高清片會LAG機
我建議1K左右既卡係因為你就算真係落左1050TI
一兩年後大作都唔會話玩唔到
係冇去到咁高FPS 睇到片 依家打到下機
同埋都係1K左右 冇咁心痛 砌好哂唔駛自己加卡

當然你唔等錢駛可以上2060擺係度備用
係睇你自己想點用

仲有想問下各位巴打我應該揀邊隻ram好?

玩ryzen 冇內顯

sor 無睇清楚

都係睇你依家想點買先幫到你
1.你依家買唔買display card
買>用AMD CPU+ADATA XPG GAMMIX Z1 DDR4-3000 16GB (2x 8GB) RED COLOR $1090
唔買> 轉INTEL CPU+G.Skill DDR4 Aegis Gaming 16GB 3000 Mhz (F4-3000C16D-16GISB) $900

d80 3200就ok 了

GSKILL FLARE XX

遲啲個3000系列好似有出 但唔想等到7月先砌

應該會入個平啲嘅GPU 如果係嘅話CPU就可以轉埋2600x 其實有冇需要? 成日聽人講話overclock嘅話用2600就得 唔oc就2600x 但真係唔知點解

睇返原來adata啲ram都有永久保養 咁我入d80應該都ok

你都要識禁入BIOS SET先得架~
唔識/唔敢入去SET講多哂氣
冇記錯X版時脈係會高DD
但係其實差果少少你邊FEEL到
睇價錢做人啦

窮砌平GPU我之前都講過可以玩1.4 1.5K果D
有錢DD可以買1660TI 2.2K了

跟你上面張單同傾果D改完都係7.6K
仲有4舊比你買Aerocool Cylon箱

加多幾百蚊顯卡買RTX 2060
以後大部份game都會玩光追, GTX冇turing架構開唔到
可能你話而家冇興趣, 但到時出左想玩嘅game就玩唔到了
長遠睇點都係要買RTX
唔好買HDD啦，而家WD 1TB SSD M.2頭都係講緊$888 /1700 R/W
你塊板support M.2就唔好哂啦

我一直都唔建議一部PC只有SSD作為儲存媒介
SSD+HDD先係較為穩健既方案

如果係咁怕250G/500G SSD做OS
1TB M.2 SSD 做Drive1 (裝game快好多)
1TB HDD 裝其他野(相/片...)

2 SSD + HDD方案係好 但成本會貴D
仲有你擺得落SSD既相同片一般都唔細
1TB真係唔夠用

當你落哂WD GREEN 250GB SSD + 1TB SSD + 1TB BLUE HDD
249+865+297=1411
耐用度我真係唔敢包用到幾耐
一D保証都冇

咁點解我唔用970EVO PLUS + 紫標4TB 都係880+665 = 1545
貴你百幾蚊 用料同容量都好過多過你

補 仲有你擺得落HDD既相同片一般都唔細

我上個月$7050買到r5 2600+rtx2060喇喎

係得 睇你果1K係邊度CUT出黎姐

可唔可以share條list出嚟睇下?

睇怕都係RAM 8XX CUT4XX
火牛用平D4XX-5XX CUT3XX
SSD可以再CUT三百用平D
咁咪多1K出黎上2060

咁其實係咪真係有需要上到2060 真心覺得1660ti已經點都夠

Amd ryzen 5 2600 1255
msi B450M gaming plus 550
Palit rtx2060 oc 2800
Kingston a1000 500gb 650
Wd blue 1tb 300
G skill 3000mhz 16gb 725
Antec nx550 360
Fractal design focus g mini 350

預期自己唔打機/唔玩高畫質高幀數game 咪係囉
我都係買咗2060 但係仲用緊60hz 月球

我諗住tweak下畫質settings可以順暢打到大部分game就得

點先叫順暢阿大佬
我玩緊APEX 40FPS都好撚順暢喎

我諗60?

睇財力啦
你依家買完過兩年D GAME又有新要求
冇人講得埋之後係張1660TI仲有冇60
你怕咪加錢直上2060/CUT其他件上2060

自己睇

頭先查咗一查 3200真係bdie嚟㗎咩? 粒ic好似唔係

3200 / 3600 用緊 b die

想問巴打仲有冇其他平嘅bdie ram?

大概jumbo d80個價位就ok

$1200內買到 b die 3200果個ram freq 只有 d80

其實bdie個好處係咩 google完都係唔肯定

b die 你當 手機 chip 中最好果隻睇 就明了

姐係點 快啲? 真心唔識

b die 是 dram die 中 最易超 和 平台兼容度高既

不過你個 budget 再咁加法

其實而家啲bios update唔係已經大部分ram都compatible㗎啦咩 唔會連條ram標示嘅frequency都上唔到掛? 普通3200mhz已經夠

大部分 ram 己經可以 compatible
不過 d80 3200 $1150 價格好正 而且 b die

Ram options :
1. ADATA AX4U320038G16-DR80 Pair SPECTRIX D80 RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) Liquid-Cooled RGB Ram $1149

2. Kingston HyperX Fury HX432C18FB2K2/16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 $925

3. Corsair Vengeance RGB PRO CMW16GX4M2C3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連RGB散熱片 HK$ 1170

4. Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2Z3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 $1170

5. G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 HK$ 1050

自己選擇了 （hdd 自己改 我只係攞命fit 位）

想問下各位巴打而家條list咁樣得唔得???
CPU: AMD Ryzen 5 2600
MDB: MSI B450 Gaming Pro Carbon AC
GPU: GALAX GTX 1660ti
RAM: ADATA Spectrix D80 3200Mhz 2x8GB
PSU: Corsair RM650x
HDD: Toshiba 2TB (7200RPM / 64MB Cache)
SSD: Samsung 970 Evo Plus 500GB
CASE: Aerocool Cylon

睇落冇乜問題
HDD 你2TB夠用?

如無意外應該夠? 又唔係長期拍片 真係唔夠嘅話再買多隻咪得

各位巴打有冇防塵一流嘅機箱推介？
本身睇中fractal design define c
但我唔玩水冷唔玩一體水 好多功能用唔著
加上 七 八 舊有啲貴
有冇防塵能力差唔多嘅機箱介紹？

2600 用到3200mhz?

睇底板 support

case 建議 antec p8

哩塊b350 sup到咩 之前有巴打係咁叫我買2666算

1代 u ?
哪塊b350?

用到下話 唔好嚇我 有冇人可以幫我check下

同埋有冇人知Spectrix D41係咪B-Die 粒IC似乎係low-end版本? 上網有人report過買3200嘅ram 連3600都boot唔上

ram die 體質 和 底板 support freq 決定超到幾多

1: MSI 微星 B450 GAMING PRO CARBON AC B450, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1035
2: AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 1180
3: Corsair Vengeance RGB PRO CMW16GX4M2C3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連RGB散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 1170
4: MSI / 微星 GTX1660TI ARMOR OC 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-N166TO6)
數量: 1 價錢: HK$ 2400
5: Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
數量: 1 價錢: HK$ 880
6: Seagate SkyHawk Surveillance 3TB ST3000VX010 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD
數量: 1 價錢: HK$ 545
7: ANTEC/安鈦克 P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS)
數量: 1 價錢: HK$ 399
8: ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 450
總數量: 8 總數: HK$ 8059

你gpu唔上埋MSI 1660ti GAMING? 價錢好似一樣 但唔知有咩分別 印象中好啲?

似乎係因為個bin太垃圾?

選錯 係用gaming

唔通我又比人水左

點解gskill而家咁出名

FOR AMD用

用緊XCALIBUR PHANTOM Gaming RGB DDR4 3200 Mhz 8GB X 4

b450m mortar 可上3466 ram 親自測試過
3600就boot唔到機啦

2條定4條
有冇set過其他野, except voltage

TEAM RAM

兩條adata d80
xmp2.0 上3600 開唔到機
手動落落3466 成功入window
無set其他野 cl 值應該都係default

stock係咩speed?
3600?

DDR4-3600 PC4-28800 8GB x 2 CL17-18-18 1.35V Red
係呀3600

mortar去到3600咩?

2667/ 2800/ 2933/ 3000/ 3066/ 3200/ 3466 MHz (by A-XMP OC MODE)

I see
我3200上唔到33XX
入左window一陣就藍MOON
未較voltage都係1.35

正想咁講

你係超頻 唔穩就加電吧啦
我算係降頻

係...不試過加V
諗緊買CPU AIO 一次過超2700X
stock cooler只可以set 4GHZ, 但其實auto boost都可以去到, 不過就70度左右
係咪買左AIO就會可以超多D....for example 4.1GHZ?

未試過

stock cooler 吃唔住2700x oc 想效果好 風冷可以上d15s/dark rock pro4

超 3466 要加 dram vol 大約 1.38v~1.4v

120 AIO 唔洗諗啦 最少240 打上

所以散熱好d就可以OC 4.1-4.2
冇諗過4.3 因為B版唔會得

2700x oc 用B版呀
cooler D budget放係版到應該直上x470

我機箱上唔到ATX
就算ATX 都一定要AIO/其他風冷先上到4.3
B板同X板都可以4.1-4.2...咁我選擇用番B版

佢antec p6只可以用240或以下

風冷d15應該都蓋唔住側版?

Height (with fan) 165 mm, 夾硬嚟可能得p6 max 160

我隻大霜塔都未有機會上機 159mm

悠二裝側板大法

你都未超過點知自己風冷超到4.1

各位巴打防塵機箱有冇推介？

想問哩塊同Msi A320m 有咩分別？

320無得超u

同埋樓主做啲咩咁高要求要ram 上3200 ？2666mhz唔夠咩？

價錢差好少姐

唔超你裝i3都無咁大獲

ryzen多數建議上3200

差好多.....

唔係幾舊水咋咩

點解咁講 因為ryzen廢？我諗住出部機同樓主list 一樣 但係用2700 加2060

呢句話由你講特別冇說服力

Silverstone 機
或者做正壓機加silverstone防塵網係風扇

用途係？

Mortar係M板最靚個塊......

已經plan 緊上X470 + AIO
等埋Zen2先 如果冇特別就買470